业内人士说小米公司推红米手机是一部臭棋……

业内人士说小米公司推红米手机是一部臭棋……有业内人士说红米破坏了小米“为发烧而生”的高端定位所以是一步臭棋，真是可笑。小米一直都是价廉物美的屌丝机，哪来的高端？“为发烧而生”可不是高端，是聪明的营销手段：让买不起高端手机又有攀比心理的年轻人买2000块的屌丝机时觉得“我可不是没钱我是因为是发烧友才买的小米。”何况小米还很专业的给800元廉价机型用了“红米”这样的子品牌，跟2000块的“发烧机小米”隔离开来，怎么会破坏小米的发烧机定位呢？其实，雷军做小米公司走到今天，运气固然很重要，但是在他有能力自己控制的那些方面（他没能力做的那部分就不谈了）也几乎是每一步都没做错，这是小米成功的关键。这个圈子里的笨蛋先是被苹果和三星这样的大公司干得灰头土脸，然后扭过头对着接下来要彻底干死他们的新兴公司说“就算我们打不过三星苹果，也轮不到你吧？你们发展的这么快怎么可能？你的做法根本就不对嘛，这一行不是这么个玩儿法，你做的太业余了…….你的销售数字一定是假的！”……快了。